港大下學年取消天文學、數學/物理學作主修科

香港大學理學院將於2018/19學年起取消兩個本科生主修，分別為天文學（Major in Astronomy）、數學/物理學（Major in Maths/Physics）。港大理學會幹事會昨晚於社交專頁貼出院長Matthew Evans的電郵，表示取消原因是少人選讀，過去5年、每年畢業生人數分別只錄得單位數，天文學過去5年只有1、6、3、5及4人畢業，數學及物理學亦只有1、6、1、6及4人畢業；學院有義務善用資源。

香港大學理學院表示，是次提出取消兩學科乃大學的常務運作，而考慮取消的是6901理學士課程中16個主修學科的其中兩科，而非兩個學系，亦不涉及任何裁員。物理系日內將會和學生召開相關會議。

理學院表示，取消兩個科目為主修科，主要原因是考慮報讀學生人數一直徧低，其次是理學院有責任將教學資源更妥善地分配於其他學科，又指現時修讀兩個主修學科的學生將不受影響。

現時考慮的方案，天文學即使不列為主修，學生日後依然可副修此學科或選修部份科目，以確保對此有興趣的學生仍可學習有關知識；而取消數學/物理主修後，有興趣此兩範疇的學生仍可選擇數學及物理雙主修或副修此兩科，因此對學生修讀此兩科的影響不大。學生本科畢業後亦可於這些科學領域進行研究。

呢兩個major啲course又唔係特登另外開
唔明由佢放係度有咩問題
究竟哂你幾多資源

我都理解唔到

phy/math一早應該取消la

不過冇諗到astron都咁少人讀

年年都有人話對astron有興趣想大學讀astron

我個理解係咁:

Major Astronomy 的話, 有D 科你一定要讀先grad 到 e.g. radio astronomy
Major 存在既時候, 就算好少人take 你都要局住開, 因為你唔開條友會畢唔到業
冇錯就算major 冇左你可以照揀個個course, 但個risk 就係個年可能成班同學得1 2 條友想take 個科, 咁變相dept 就有可能因為太少人take 而唔開個個course
變左D 人想讀都冇得讀

好似係咁